% !TeX root = ../sustechthesis-example.tex

\begin{resume}

  \section*{个人简历}
  % \section*{Resume}

  ××××年××月××日出生于××××。

  ××××年××月考入××大学××院（系）××专业，××××年××月本科毕业并获得××学学士学位。

  ××××年××月——××××年××月，在××大学××院（系）××学科学习并获得××学硕士学位。

  获奖情况：如获三好学生、优秀团干部、×奖学金等（不含科研学术获奖）。

  工作经历：……

  \section*{在学期间完成的相关学术成果}
  % \section*{Academic Achievements during the Study for an Academic Degree}

  特别注意，下面的引用文献部分需要使用半角括号，例如[J]，(已被xxxx录用)。(本行在使用时请删除)。

  \subsection{学术论文}
  % \subsection{Academic papers}

  % \begin{achievements}
  %   \item Yang Y, Ren T L, Zhang L T, et al. Miniature microphone with silicon-based ferroelectric thin films[J]. Integrated Ferroelectrics, 2003, 52:229-235.
  %   \item 杨轶, 张宁欣, 任天令, 等. 硅基铁电微声学器件中薄膜残余应力的研究[J]. 中国机械工程, 2005, 16(14):1289-1291.
  %   \item 杨轶, 张宁欣, 任天令, 等. 集成铁电器件中的关键工艺研究[J]. 仪器仪表学报, 2003, 24(S4):192-193.
  %   \item Yang Y, Ren T L, Zhu Y P, et al. PMUTs for handwriting recognition. In press[J]. (已被Integrated Ferroelectrics录用)
  % \end{achievements}
  \begin{bibunit}[gbt7714-numerical]
    \renewcommand{\bibsection}{}
    \citestyle{super}
    \nocite{zhangkun1994,bixon1996dynamics}
    \putbib[ref/refs]
  \end{bibunit}


  \subsection{申请及已获得的专利（无获奖时此项不必列出）}
  % \subsection{Patents}

  \begin{bibunit}[gbt7714-numerical]
    \renewcommand{\bibsection}{}
    \citestyle{super}
    \nocite{chenxu2020yejing,jiangxizhou1980}
    \putbib[ref/refs]
  \end{bibunit}

  \subsection{参与的科研项目及获奖情况（无获奖时此项不必列出）}
  \begin{achievements}[start=50]
    \item 姜锡洲，×××××研究，××省自然科学基金项目。课题编号：××××，长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长长。
    \item ×××，×××××研究，××省自然科学基金项目。课题编号：××××。
    \item ×××，×××××研究，××省自然科学基金项目。课题编号：××××。
  \end{achievements}

\end{resume}
